解釋比你地聽警察人工係點樣離地法

好得罪講句，唔止警察，而係所有紀律部隊都係嚴重overpaid

公務員有分唔同既職系類型，例如：
．中學會考證書職系 - 第一組（即係DSE五科2級）
．香港高級程度會考兩科及格和中學會考三科良的職系（即係DSE五科3級，一般稱2A3O職系）
．高級文憑及文憑職系（HD/ASSO畢業）
．學位職系（大學畢業）
．專業職系（傳統專業人士）
等等

每一個類型都係用同一套薪酬標準，但會按實際工作難度同人手黎調整
以藍衫警察／其他紀律部隊員佐級為例，佢地所屬既係中學會考證書職系 - 第一組（DSE五科2）
依一種類型既公務員既標準薪金係Pt3 - Pt15 ($14,780 - $30,165)
例子有ACO（Pt3 - Pt15）、郵務員（Pt5 - Pt17）
但警察（計埋實際上同rank既高級警員）人工係$24,110 - $38,580
公道講，以警察要輪班既性質、挑戰性、辛苦程度而言，比Pt3起薪係真係少左d
所以各高2個Pt同郵務員一樣就好合理，即係話警察人工理應係得$16,790 - $33,290

藍衫警察我當你本身跳point已經慢過人，頂薪亦唔係高基標太多
但白衫警真係離鬼哂地，白衫警既入職要求係2A3O，而2A3O職系既標準薪金係Pt10 - Pt27 ($22,865 - $53,195)
2A3O例子有二級聯絡主任（Pt11 - Pt27）、二級社會保障主任（Pt10 - Pt27）
但白衫警（計埋實際上同rank既高級督察）人工係$42,665 - $84,250
人工係高左差不多一倍

$42,665依個數（未計如果大學畢業同CRE Lv1再高d）大約同總薪級表Pt22差不多
Pt22係咩概念？係學位職系（例如EO）要做7年先有既水平（當然EOII 7年應該已經act緊EOI）
但一個白衫警起薪已經係依個數，完全同入職要求唔成比例
就算將白衫警入職要求提升到學位職系要求（即係要大學畢業）
學位職系基本起薪係Pt14，當輪班同辛苦程度可以令白衫警加2個Pt
都只係Pt16（$31,685），同非專業職系既專業人士如社工、言語治療師、APII同一起薪
絕對唔係離地既$42,665

同一開始講既一樣，其他紀律部隊老實講都係好overpaid
如果全部用返入職標準
入境助理、海關關員依d起薪應該只有Pt3或者Pt4
救護員、消防員依類可以Pt5 / Pt6
而主任級都係around Pt14 - Pt18咁上下

明明大家都係公務員
大家都係用同一個入職要求
點解藍衫警起薪係同一要求既aco既1.6倍、白衫警係2a3o officer既1.9倍？

1.醫護界資源比狗隊少
blue object 24,110元 至 38,580元
white object 45,305元 至 84,250元

三B級病人服務助理11,866元至14,064元
一級病人服務助理21,389元至25,199元
現時醫管局約有25,000名病人服務助理、運作助理及行政助理。

EN 20,610 至 43,783
RN 32,675 至 52,578

2.仇恨
大半年打壓知識份子
當中不少醫護人士被打拉射告
而家就有事求人

3.無保障
封關只係其中一樣
大劣病人根本唔守規矩
人地支那都識立法保護醫護人員

而且不幸染病死左只有50萬賠償真係on9

對應解決方法
1.cut 狗隊資源及一半人工
提升醫護界薪金2倍

2.答應五大訴求，追究警暴，放義士，
高官問責，實行雙普選，減仇恨

3.提升醫護個人裝備，立法限制病人行為
立即全面封關，賠償額提升到500萬

根本你做少一樣，醫護都唔會開工

仲未計佢地有紀律部隊宿舍
完全唔明點解紀律部隊就要有宿舍
大把工要輪班要通頂，又唔見佢地有宿舍？

雖然員佐級人工增幅係好慢
但係老實講寧願全部紀念部隊都用返公務員總薪級表
比員佐級快d跳到max，都好過依家咁起薪高人地1.6倍，頂薪又高過人唔少

根本由頭到尾都係想訓練警察成為香港既半軍人
當好似發生依大半年發生既事既時候，就同真正港人對抗
高薪養依班垃圾就係為左防我地爭取自由

btw好多人話要高薪養廉
養你老母咩？如果真係要貪，你人工2萬同人工10萬一樣會貪
比得你貪，點會只係幾皮野？個少少人工可以養廉？

黑警死全家

華人社會講高薪養廉最後只會變成貪得無厭

黑警人工要同公安睇齊 不遠矣 香港市

警察咪就係咁
根本依幾十年既歷史都一直講警察係最低賤既公務員
ICAC都係因為警察貪污先出現
今年依件事又再證明警察既無知、無能、無為
而佢地咁自大除左係因為本性外（10個黑警9個都係中學搞搞震，性格有缺憾，仲有1個就學堂畢業完變到冇人性）
人工高都係好大既因素

老實講，香港（以前）有良好既法治
香港人少犯法除左因為種族問題（同屬東亞人既台灣、韓國、日本犯罪率都係好低）、因為地理因素外（香港地小人多密度高難犯法）
更大程度上係法治完整，而且公平公正公開
根本唔會敢去犯法，而唔係因為驚警察
更加唔係因為香港警察先令到香港治安好
依家警察消失哂，咪一樣治安良好，甚至好多既犯法行為都係警察自己整出黎

作為公務員犯法比率最高既警察
何以見得可以拎咁高人工？
一個毅進仔人工可以高過2A3O Officer
一個無專業技能既白衫狗人工可以高過專業人士
人唔笑狗都吠

推

點止紀律部隊，大部分公務員都係咁，只係紀律部隊特別嚴重，因為太易入

黑社會

睇係咩性質
個班非專業職系既專業人士例如老師、護士、社工、治療師起薪有3萬絕對係好合理
但係JRE Officer係咪值3萬就真係有好多討論空間（EO/ALO/TO依d做既野其實應該只係屬2A3O職系性質）

但係紀律部隊人工太高就完全唔洗諗
冇一個國家係可以高到咁離地

一直都話黑警人工過高

黑警唔止人工高 福利仲好撚離地

呢班友響公屋停車場竟然會有劃分車位比佢地用

光復香港必須重整警隊 包括薪金福利

高薪養廉呢啲概念真係好on9
有咩証據顯示人工高就唔會貪小便宜
相反引埋成班為錢埋沒良心都ok嘅人入伍
即係對佢地嚟講根本錢最重要
廉唔廉根本應該從成個架構系統入手去做

全港人連埋佢地自己都知嫁
好似醫護咁 一拍埋去 明眼人都知邊個overpaid
咁佢要維穩可以點